上訴庭再次加刑 旁觀襲警者改判10個月監禁

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官
#刑期覆核
#20200101旺角 #襲警

第一答辯人：李
第二答辯人：利

控罪：襲擊在正當執行職務的警員 (違反侵害人身罪條例 第36(b)條)

案情：於2020年1月1日，在旺角山東街及通菜街交界襲擊警員19597 何思駿，林子勤裁判官裁定兩名答辯人在案中擔當「把風」一角，參與了共同犯罪計劃，考慮到他們沒有直接出手，遂判處他們3個月監禁。律政司長不服刑期明顯不足，向上訴法庭申請覆核。

—————————————
申請人

🔎原審裁判官原則上犯錯，量刑明顯不足
📏原審裁判官錯誤地區分夥同犯與實際參與者的刑責，認為兩名答辯人的刑責較低
📏原審裁判官沒有證據基礎下認為兩名答辯人對法律無知
📏根據襲警案例，本案犯案情節嚴重，警員傷勢比過往襲警案例更為嚴重，3個月監禁的量刑屬於明顯不足
📏原審裁判官錯誤地認為答辯人同意大部分案情，節省法庭時間，給予過多的減刑考慮。
📏原審裁判官錯誤地認為控方除了答辯人的招認，沒其他證據讓法庭裁定答辯人襲警。
📏根據黃之鋒案，PW1被若干人士襲擊，正正是嚴重人身暴力事件。
彭偉昌上訴庭法官指人多勢眾並不適用於本案，黃之鋒案是指即使沒有暴力事件，人多勢眾已足以構成嚴重罪責，潘敏琦法官指夥同襲擊已構成足夠加刑因素。
📏申請人引用案例，指出對警員身體施加嚴重傷害，上訴法庭認為15個月監禁也是合適的，3個月監禁絕對是明顯不足。

潘兆初高等法院首席法官認為原審裁判官沒有清楚表達自己的加刑及減刑理由，量刑比重，上訴法庭無法了解裁判官判刑的思路。

答辯人

彭法官強調近期的刑期覆核案件，上訴法庭清楚指出案發日期是法庭判刑時應考慮的因素，1月1日發生的公眾秩序事件已受到廣泛報道，潘首席法官則認為答辯人的招認已顯示他們知道旺角「要人」，席前需要考慮上述背景因素。

📝藍大律師回應指本案並非大型聚集，本案情節人流較為稀疏。

🔍答辯人的罪責可以與實際施襲者區分
📝藍大律師陳詞指視乎案情，不同角色在共同犯罪計劃中的罪責不同。

潘首席法官：明白要睇返實際案情，但呢件案兩名把風者點樣刑責相對較輕？

📝藍大律師認為視乎案情而決定夥同犯罪者的刑責，指答辯人在最後半分鐘才出現現場，屬於施襲後段才加入共同犯罪計劃。

潘敏琦法官指原審裁判官裁定兩名答辯人一直尾隨PW1，質疑答辯人是否在施襲後段約半分鐘才出現。她續指兩名答辯人聽到他人侮辱警員 (即「有人唔做，做狗」)，必然知道警員的身份而追逐，
潘敏琦法官指：一齊追住警員咁係做咩，唔能夠淨係睇襲警時的圖畫，佢地不單無叫人停手，仲把風等警員到場時，等襲擊者可以逃走。

🔍答辯人對法律無知構成減刑因素
答辯人對法律無知，看見朋友才倉卒決決定把風，因而加入夥同犯罪計劃。

潘首席法官：佢哋聲稱對法律無知，有人施襲，但自己把風，點解認為自己會冇事，呢個係普通常識。

📝藍大律師指常人未必具備夥同犯罪法律知識

唯彭法官認為圍觀鼓勵他人犯案尚且可以討論，答辯人明知有執法者到場，擔當把風一角可以協助施襲者逃脫，沒有人會覺得道德上是對，答辯人是否真的不知協助逃走是犯法。

—————————————
上訴法庭批准司長的覆核申請，裁定原審裁判官原則上犯錯及量刑明顯過輕，本案情節嚴重，合適的刑期為12個月。不過，由於答辯人已服刑完畢，再一次服刑屬額外的刑罰，以及本案是由律政司長申請的覆核，因此給予2個月的扣減。

上訴法庭撤銷3個月監禁的刑期，並改判兩名答辯人10個月監禁，答辯人需要服餘下刑期。

Source:

高院多人要送車

旁觀用1年量刑起點

推

旁觀都10個月
仲信香港有法治既應該要驗智力

推比多啲人知

推上去

唉屌

手足本身坐完做乜唔走

一田要人，幫手排隊都犯法
law? 咩law?

根本cls

推呀

而家根本係abuse 個上訴機制用案例重寫法例
連量刑委員會都唔使

張舉能上台果下就已經講用上訴庭做呢樣野，果陣就已經話咁做係cls，因為每個判決都係改左條法例

比多啲人知

送車

XXXX

冇辦法理解
有咩可能旁觀比襲警判得仲重
佢又唔係煽動

呢個咩邏輯嚟

？

發神經乜撚野法治？

中國特色

黃絲先係，藍絲刀傷長毛都係3個月 。
將軍澳斬到入icu 都係3年

新香港獨裁邏輯

仲信既真係要驗智商

不如上訴改判死刑啦

姐係警察係狗 我有冇理解錯

而且把風嗰個根本就無能力控制襲狗嚴重程度
打都唔係佢打

on9，法治社會

如果英國人冇幫香港廢死，我覺得今時今日一定會咁

光復之後呢啲官要坐返

律政屍最鐘意

法庭今日仲會講證據同邏輯咩

仲信果個真係有問題

我看直播估計也要坐5个月

Dklm

屌

話唔定遲啲人治司開返死刑

真 斬到人哋就嚟死

就嚟出返嚟又斬過

多謝大律師公會同大狀黨啦
當初已經講左gphone案完全唔合理會用黎做案例
但佢地扮盲
依家每一單都係大狀黨同大律師公會成功爭取返黎

我無嘢講

罰完仲要再罰

今日教我地的係
下次唔好得個睇字
郁手啦

曾任納粹集中營守衛 95歲老翁遭美國驅逐出境

呢班冚家鏟全部係咁嘅下場，只有大灣區同極權國家適合佢哋

垃圾上訴庭屌你老母

唉

把風果兩個字劃走左都有得draw adverse inference 好明顯係法律錯誤黎，silence is not admission, 手足考慮吓拎呢個point 上終審庭

仲有一批信飛機佬「骨氣」係真心
既on9仔

有冇問過左膠

PUSH

10個月... 睇人跳樓要坐幾耐？

打輸仗梗係要清算
黃絲仲感覺自己智力優勝
實質毫無政治責任感同投入

點襲警@@ 直接火魔？

撞死人都係十個月

咁計所有直播都犯法啦?

咁即係話『係街睇人打交』 都犯法

好叻叻呀，你贏左喇精神勝利法

痴撚鳩線 企隔離都犯法